\documentclass[presentation]{beamer}

\usepackage{ctex}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{color}



%\usetheme{CambridgeUS}
%\usetheme{Berlin}
\usetheme{Copenhagen}
%\usetheme[height=7mm]{Rochester}

\title{鲁棒核密度估计算法研究与实现}
\subtitle{毕业设计答辩}
\author{刘伟}
\date{2014/06/12}

\begin{document}

\frame{\titlepage}
\begin{frame}
\frametitle{Outline}
\tableofcontents
\end{frame}
\section{开题报告中时间安排}
\begin{frame}{进度安排}
\begin{itemize}
  \item 第1-2周:了解课题总体内容，搜集相关资料，完成开题报告
  \item 第3-5周:阅读鲁棒统计相关文献，了解M估计和影响函数
  \item 第6-9周:阅读鲁棒核密度估计的文献，理解算法的实现过程和证明过程
  \item 第10-13周:在相关数据集上进行实验，比较新老算法的性能
  \item 第14-16周:整理相关资料，完成毕业论文
\end{itemize}
\end{frame}

\section{已完成情况介绍}
\subsection{RKDE理论部分的推导}

\begin{frame}{RKDE理论推导总体框架}
对RKDE的理论推导按照下图的方式进行：
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{flow.eps}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{鲁棒核密度估计表示}
标准KDE估计可以写成如下形式：
\[
\hat{f}_{KDE}(\cdot)=\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}k_{\sigma}(\cdot,X_{i})=\frac{1}{n}
      \sum_{i=1}^{n}\Phi(X_i) = \underset{g\in\mathcal{H}}{\min}\sum_{i=1}^{n}\|\Phi(X_i)-g\|^2_{\mathcal{H}}
\]
\par
将鲁棒损失函数应用到标准KDE中，得到鲁棒核密度估计的表示形式：
\[
\hat{f}_{RKDE}=\underset{g\in\mathcal{H}}{\arg\min}\sum_{i=1}^{n}\rho(\|\Phi(X_i)-g\|_{\mathcal{H}})
\]
\end{frame}

\begin{frame}{Hampel损失函数}
我们在实验中使用Hampel损失函数
\begin{equation*}
\rho(x)=
\begin{cases}
x^{2}/2 &,0 \leq x < a\\
ax-a^{2}/2 &,a \leq x <b \\
a(x-c)^{2}/2(b-c)+a(b+c-a)/2 &,b \leq x < c\\
a(b+c-a)/2 &,c \leq x
\end{cases}
\end{equation*}
\par
并且记$\Psi(x)=\rho'(x),\varphi(x)=\frac{\Psi(x)}{x}$
\end{frame}

\begin{frame}{鲁棒核密度估计函数变分求解}
$\hat{f}_{RKDE}=\arg\min_{g\in\mathcal{H}}J(g)$，其中
\[
J(g)=\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}\rho(\|\Phi(X_i)-g\|_{\mathcal{H}})
\]
\par
对$J(g)$求Gateaux微分，并令微分为0：
%\begin{align*}
%& \delta J(g,h)=-\left<V(g),h\right>_{\mathcal{H}} \\
%& V(g)=\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}\varphi(\|\Phi(X_{i})-g\|_{\mathcal{H}})\cdot(\Phi(X_{i})-g)
%\end{align*}
\[
\hat{f}_{RKDE}(\mathbf{x})=\sum_{i=1}^{n}w_{i}k_{\sigma}(\mathbf{x},X_i)
\]
\par
%其中，系数$w_i$满足$w_i\geq 0,\sum_{i=1}^{n}w_{i}=1$，并且
%\[
%w_{i}\propto\varphi(\|\Phi(X_{i})-\hat{f}_{RKDE}\|_{\mathcal{H}})
%\]
\end{frame}

%\begin{frame}{$\hat{f}_{RKDE}$解---核函数的加权平均}
%上式中另Gateaux微分为0，得到RKDE的解：
%\[
%\hat{f}_{RKDE}(\mathbf{x})=\sum_{i=1}^{n}w_{i}k_{\sigma}(\mathbf{x},X_i)
%\]
%\par
%其中，系数$w_i$满足$w_i\geq 0,\sum_{i=1}^{n}w_{i}=1$，并且
%\[
%w_{i}\propto\varphi(\|\Phi(X_{i})-\hat{f}_{RKDE}\|_{\mathcal{H}})
%\]
%\begin{align*}
%\|\Phi(X_{i})-g\|_{\mathcal{H}}^{2} &=\left<\Phi(X_{i})-g,\Phi(X_{i})-g\right>_{\mathcal{H}}\\
%&=\|\Phi(X_{i})\|^2_{\mathcal{H}}-2\left<\Phi(X_{i}),g\right>_{\mathcal{H}}+\|g\|^2_{\mathcal{H}}\\
%&=\tau^2-2g(X_{i})+\|g\|^2_{\mathcal{H}}
%\end{align*}
%\end{frame}

\begin{frame}{参数求解---KIRWLS迭代算法}
KIRWLS:Kernelized Iterative Re-Weighted Least Sqaure\\
首先初始化系数，满足$w^{0}_i\geq 0,\sum_{i=1}^{n}w^{0}_{i}=1$，然后按照下面式子进行迭代：
\begin{align*}
f^{(k)}&=\sum_{i=1}^{n}w_{i}^{(k-1)}\Phi(X_{i})\\
w_{i}^{(k)}&=\frac{\varphi(\|\Phi(X_{i})-f^{(k)}\|_{\mathcal{H}})}{\sum_{j=1}^{n}\varphi
(\|\Phi(X_{j})-f^{(k)}\|_{\mathcal{H}})}
\end{align*}
\par
可以证明，该迭代算法是收敛的。
\end{frame}

\begin{frame}{影响函数计算}
使用经验分布$F_n=\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}\delta_{X_i}$ \\
对于标准KDE来说，
\[
IF(\mathbf{x},\mathbf{x'};\hat{f}_{KDE},F_n)=
-\frac{1}{n}\sum_{i=1}^{n}k_{\sigma}(\mathbf{x},X_i)+k_{\sigma}(\mathbf{x},\mathbf{x'})
\]
对于鲁棒核密度估计:
\[
IF(\mathbf{x},\mathbf{x'};\hat{f}_{RKDE},F_n)=\sum_{i=1}^{n}\alpha_{i}k_{\sigma}(\mathbf{x},X_i)+\alpha'k_{\sigma}(\mathbf{x},\mathbf{x'})
\]
\par
其中，$\alpha',\alpha$都可以根据采样数据计算出来。至此，我们完成了对RKDE及其影响函数的计算。
\end{frame}

%\begin{frame}{影响函数计算---RKDE的影响函数}
%对于鲁棒核密度估计，我们同样使用经验分布，得到计算影响函数的公式：
%\[
%IF(\mathbf{x},\mathbf{x'};\hat{f}_{RKDE},F_n)=\sum_{i=1}^{n}\alpha_{i}k_{\sigma}(\mathbf{x},X_i)+\alpha'k_{\sigma}(\mathbf{x},\mathbf{x'})
%\]
%\par
%其中，$\alpha',\alpha$都可以根据采样数据计算出来。至此，我们完成了对RKDE及其影响函数的计算。
%\end{frame}

\subsection{KDE和RKDE进行高斯混合密度估计}
\begin{frame}{KDE和RKDE进行一维高斯混合分布密度估计}
使用KDE和RKDE对一维高斯混合分布进行估计：
\begin{figure}
\includegraphics[width=\textwidth]{1d_gm.eps}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{KDE和RKDE进行二维高斯混合分布密度估计}
\begin{figure}
	\begin{subfigure}{.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{gm.eps}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.4\textwidth}
		 \includegraphics[width=\textwidth]{kde.eps}
	\end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.4\textwidth}
		 \includegraphics[width=\textwidth]{kde_outlier.eps}
	\end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.4\textwidth}
		 \includegraphics[width=\textwidth]{rkde_outlier.eps}
	\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{结论1}
通过对一维、二维高斯混合分布可以看出，RKDE可以很好的减弱
远离中心的离群点造成的干扰，即RKDE的鲁棒性要强于KDE。
\end{frame}

\subsection{原算法算法的不足}

\begin{frame}{$\sigma$选取的重要性}
通过交叉验证选择合适的$\sigma$时估计的结果：
\begin{figure}
  \includegraphics[width=.5\textwidth]{1d.eps}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{$\sigma$选取的重要性}
改变$\sigma$的取值后估计的结果：
\begin{figure}
	\begin{subfigure}{.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{sigma1.eps}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.4\textwidth}
		 \includegraphics[width=\textwidth]{sigma20.eps}
	\end{subfigure}
    %\begin{subfigure}{.4\textwidth}
	%	 \includegraphics[width=\textwidth]{sigma8.eps}
	%\end{subfigure}
    %\begin{subfigure}{.4\textwidth}
	%	 \includegraphics[width=\textwidth]{sigma15.eps}
	%\end{subfigure}
\end{figure}
结论：$\sigma$的选择对估计结果的影响很大。
\end{frame}

\begin{frame}{现在使用的核函数的不足}
对比之前使用的核函数和二元高斯分布：
\begin{align*}
& k_{\sigma}(x,x^{'})=\left( \frac{1}{\sqrt{2\pi}\sigma}\right)^{d}exp\left(- \frac{\| x-x^{'}\|^{2}}{2\sigma^{2}}\right)\\
& f(x,y)=\frac{1}{2\pi\sigma_1\sigma_2}\exp(-\frac{(x-\mu_x)^2}{2\sigma_1^2}-\frac{(y-\mu_y)^2}{2\sigma_2^2})
\end{align*}
\par
即算法中使用的核函数不仅假设采样点是独立同分布的，而且假设{\color{red}每个采样点中每个维度的变量满足方差相同的正态分布}，而这个
假设很可能不成立。\par
\end{frame}

\begin{frame}{$x,y$在$\sigma$不同时估计情况的分析，$\sigma_x=1,\sigma_y=5$}
\begin{figure}
	\begin{subfigure}{.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{gm_multi.eps}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.4\textwidth}
		 \includegraphics[width=\textwidth]{kde_multi.eps}
	\end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.4\textwidth}
		 \includegraphics[width=\textwidth]{kde_outlier_multi.eps}
	\end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.4\textwidth}
		 \includegraphics[width=\textwidth]{rkde_outlier_multi.eps}
	\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{$x,y$在$\sigma$不同时估计情况的分析，$\sigma_x=1,\sigma_y=10$}
\begin{figure}
	\begin{subfigure}{.4\textwidth}
		\includegraphics[width=\textwidth]{gm_multi2.eps}
	\end{subfigure}
	\begin{subfigure}{.4\textwidth}
		 \includegraphics[width=\textwidth]{kde_multi2.eps}
	\end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.4\textwidth}
		 \includegraphics[width=\textwidth]{kde_outlier_multi2.eps}
	\end{subfigure}
    \begin{subfigure}{.4\textwidth}
		 \includegraphics[width=\textwidth]{rkde_outlier_multi2.eps}
	\end{subfigure}
\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{结论2}
通过改变$\sigma_x,\sigma_y$使它们不相等，我们可以明显看出，
不论是KDE还是RKDE都没有给出令人满意的估计结果，因此算法有改进的空间。
\end{frame}


\section{后续工作}
\begin{frame}{后续工作简介}
\begin{itemize}
  \item 定量研究干扰点对KDE，RKDE的影响，分别求出两种算法的影响函数进行定量分析。
  \item 利用RKDE进行分类研究，通过训练正例和负例的密度函数，可以对未知点进行分类。
  \item 改进核函数的不足，针对每一维训练其对应的$\sigma$，提高精度。
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
The End.
\end{frame}

\end{document}
